```{post} 2023-06-30
:author: "GuayaHack"
:tags: newbie, incompleto, git, gitlab
:category: wiki
:language: Español
:excerpt: 1
```

# Primeros Pasos con Git y GitLab

Hola chic@s, como ya saben siempre hay que buscar una forma de organizarse para que cada quien vaya aprendiendo a su ritmo. Una de las herramientas más importantes para cualquier programador es su propio proceso: pensar, escribir, probar, ejecutar, observar, y volver al primer paso.

Git es una herramienta de versionamiento que nos ayuda a materializar ese proceso y no dañar el código ni modificarlo en formas inesperadas y saber siempre y en todo momento quien, como y cuando realizo cambios. Existen plataformas como GitHub y GitLab que permiten gestionar proyectos y comunidades enteras en lo que se llama grupos, projectos y repositorios.

Nosotros usamos el grupo de GuayaHack en https://gitlab.com/guayahack para todos los proyectos y el repositorio `guayahack/main` para la página y ésta wiki https://gitlab.com/guayahack/main.

Éste es el primer paso que darán hacia poquito a poquito ir aprendiendo a defenderse con las herramientas de un programador y el *proceso* de la creación de software. Por eso, el primer reto es agregarse como participantes de GuayaHack en la página de la comunidad {doc}`/community/index`


## GitLab

### Grupos

```{figure} tutorial-intro-primeros-pasos-con-git.md-data/guayahack-group.png
Grupo GuayaHack en GitLab
```

### Proyectos

```{figure} tutorial-intro-primeros-pasos-con-git.md-data/guayahack-main.png
Proyecto `main` en el Grupo de GuayaHack
```


### Repositorios

## Git

### Instalando Git

### El Ciclo Normal de Git

#### Con Permisos





#### Sin Permisos

- fork basicamente una copia del proyecto ( git clone ... guardas en algun lado)
en la plataforma gitlab/github click en fork

https://gitlab.com/jdsalaro/main-con-alejandro

foto




- dos opciones para hacer cambios

- cambios locales en el compu (descargar / clonar)

- cambios remotos si donde yo tengo el repo me lo permite (editor web gitlab)

- si cambio local -> clonar

- despues de clonar hace sus cambios -> push al repositorio


- cambio remoto web ide



### Contribuyendo a un Repositorio

#### Fork

#### Clone

#### Branch

#### Push

#### Merge

#### Verificación de Cambios

